#Sociologie

## Karl Marx
- filosof, sociolog, ekonom
- => Komunistický manifest (1848), Kapitál (1867)
- sociální vztay => vztahy mezi třídami
	- Třídy
		1) Vlasntící výrobní prostředky (buržoazie)
		2) Nevlastnící výrobní prostředky (proletariát)
	- třídní boj, hodnota, nadhodnota

